%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Copyright 2020-2022 Louis Paternault --- http://ababsurdo.fr
%
% Publié sous licence Creative Commons Attribution-ShareAlike 4.0 International (CC BY-SA 4.0)
% http://creativecommons.org/licenses/by-sa/4.0/deed.fr
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

% Pour compiler :
%$ lualatex $basename
%$ lualatex $basename

\documentclass[14pt, aspectratio=43]{beamer}

\usepackage{2122-pablo}
\usepackage{2122-pablo-auto}
\usepackage{2122-pablo-paternault}
\usepackage{2122-pablo-math}
\usepackage{2122-pablo-tikz}

\title{Automatismes}
\subtitle{Vecteurs : Somme et Produit}
\institute{}

\begin{document}

\frametitle

\maketitle

\begin{frame}{Table des matières}
  \tableofcontents
\end{frame}

\serie{}
\begin{frame}
  \begin{enumerate}
	  \item Recopier les représentants des deux vecteurs sur votre cahier.
    \item Tracer un représentant du vecteur $\vecteur{a}=\vecteur{u}+\vecteur{v}$.
    \item Tracer un représentant du vecteur $\vecteur{b}=3\vecteur{v}$.
  \end{enumerate}

  \vfill

  \begin{center}
    \begin{tikzpicture}[ultra thick]
      \draw[dotted] (0, 0) grid (11, 5);
      \draw[latex-latex] (0, 5) -- (0, 0) -- (11, 0);
      \foreach \x in {1, ..., 11} {
        \draw (\x, 0) node[below]{\x};
      }
      \foreach \y in {1, ..., 5} {
        \draw (0, \y) node[left]{\y};
      }
      \draw (0, 0) node[below left]{$\mathcal{O}$};

      \draw[-latex] (1, 1) -- (3, 4) node[midway, above left]{$\vecteur{u}$};
      \draw[-latex] (8, 3) -- (10, 1) node[midway, above right]{$\vecteur{v}$};

    \end{tikzpicture}
  \end{center}
\end{frame}

\serie{}
\begin{frame}
  \begin{enumerate}
	  \item Recopier les représentants des deux vecteurs sur votre cahier.
    \item Tracer un représentant du vecteur $\vecteur{a}=\vecteur{u}+\vecteur{v}$.
    \item Tracer un représentant du vecteur $\vecteur{b}=2,5\vecteur{u}$.
  \end{enumerate}

  \vfill

  \begin{center}
    \begin{tikzpicture}[ultra thick]
      \draw[dotted] (0, 0) grid (11, 5);
      \draw[latex-latex] (0, 5) -- (0, 0) -- (11, 0);
      \foreach \x in {1, ..., 11} {
        \draw (\x, 0) node[below]{\x};
      }
      \foreach \y in {1, ..., 5} {
        \draw (0, \y) node[left]{\y};
      }
      \draw (0, 0) node[below left]{$\mathcal{O}$};

      \draw[-latex] (7, 2) -- ++(3, -1) node[midway, below]{$\vecteur{u}$};
      \draw[-latex] (1, 2) -- ++(3, 3) node[midway, above left]{$\vecteur{v}$};

    \end{tikzpicture}
  \end{center}
\end{frame}

\serie{}
\begin{frame}
  \begin{enumerate}
	  \item Recopier les représentants des deux vecteurs sur votre cahier.
    \item Tracer un représentant du vecteur $\vecteur{a}=\vecteur{u}-\vecteur{v}$.
    \item Tracer un représentant du vecteur $\vecteur{b}=-2\vecteur{v}$.
  \end{enumerate}

  \vfill

  \begin{center}
    \begin{tikzpicture}[ultra thick]
      \draw[dotted] (0, 0) grid (11, 5);
      \draw[latex-latex] (0, 5) -- (0, 0) -- (11, 0);
      \foreach \x in {1, ..., 11} {
        \draw (\x, 0) node[below]{\x};
      }
      \foreach \y in {1, ..., 5} {
        \draw (0, \y) node[left]{\y};
      }
      \draw (0, 0) node[below left]{$\mathcal{O}$};

      \draw[-latex] (1, 1) -- ++(4, 2) node[midway, above left]{$\vecteur{u}$};
      \draw[-latex] (8, 3) -- ++(-1, -1) node[midway, below right]{$\vecteur{v}$};

    \end{tikzpicture}
  \end{center}
\end{frame}

\end{document}
